# Nikolaos Saros

AL: Libri është "Ungjilltar". Përmban pjesë të 4 Ungjijve në greqisht, sipas rendit të leximeve liturgjike të traditës së Kishës së Lindjes. Është shtypur në Venecia më 1745 nga tipografi grek Nikolaos Saros. Libri ndodhet në bibliotekën e Arkivit Qendror Shtetëror. Dekori i paraqitur ndodhet në fund të të gjithë librit, si dekor që përmbyll kolofonin e librit. Sigurisht, nuk përbën imazh unik vetëm të këtij libri, por është pjesë e koleksionit të dekoreve që ka përdorur tipografi i sipërpërmendur gjatë veprimtarisë së tij libërprodhuese.

EN: The book is a Lectionary, i.e. it contains texts from the Four Gospels in Greek, following the liturgical order of readings according to the Easter Christian tradition. The book was printed in Venice on 1745 by the Greek typographer Nikolaos Saros. The book is found at the library of the Central State Archive, Tirana, Albania. The decoration presented here is found at the end of the book, after the colophon. Of course, this image is not unique and it is surely found on other books. It is part of the collection of decorations used by the aforementioned typographer in the course of his book production activity.

Përgatitur nga / Prepared by Sokol Çunga